### VSCode 学习

参考：[玩转编辑器](https://www.kancloud.cn/shangyewangchuan/vs_code/972971)

##### 命令行操作VSCode

1. 最基本的命令行使用方式是在`code`命令后加上文件或者文件夹的地址，这样VS Code 就会在一个新窗口中打开这个文件或文件夹。 
2. VS Code 也可以用来比较两个文件的内容，你只需使用`-d`参数，并传入两个文件路径，比如输入`code -r -d a.txt b.txt`命令，就可以比较a.txt和b.txt两个文件的内容了。有了这个命令，你就可以既使用命令行运行脚本，也可以借助 VS Code 的图形化界面进行文件内容的对比了。 
3. VS Code 命令行除了支持打开磁盘上的文件以外，也接受来自管道中的数据。这样你就可以将原本在命令行中展示的内容，实时地展示在 VS Code 里，然后在编辑器中搜索和修改。比如，你可以把当前目录下所有的文件名都展示在编辑器里，此时只需使用`ls | code -`命令。 

##### 双手不离键盘

###### 光标移动

1. 左右箭头移动一个字符
2. Ctrl+箭头移动一个单词
3. home和end移动到行头和行尾（加上Ctrl移动到文件头和文件尾）
4.  光标放在花括号上 ，Ctrl + Shift + \移动代码块

###### 文本选择 

对于基于单词、行和整个文档的光标操作，你只需要多按一个 Shift 键，就可以在移动光标的同时选中其中的文本。 

###### 删除

home+shift选择光标之前的代码，再删除。（home+ End则光标之后的代码）

###### 自定义快捷键和其他

**Alt + O：C++头文件和源文件切换。**

Ctrl+ / ：注释，选中一段文本会注释整段文本。

##### 多光标特性

1. 使用鼠标，按住ALT键，鼠标在你的目标处点击一下即可有多个光标。
2. Ctrl+D选中当前单词，重复多次可以有多行光标。你如果改所有出现过的地方就是 ctrl+d ctrl+f2 

##### 如何快速在文件、符号、代码之间跳转

1. Ctrl + P :查看最近使用的文件，同时可以搜索文件名。
2. Ctrl + G: 跳转到指定的行。
3. 符号跳转： Ctrl+Shift+O，直接看插件的大纲就够了。
4. Ctrl+T：当前工作空间（应该就是你打开的一整个全局文件夹）查找符号，显示的是变量或者函数。
5. 对于文件，有大纲的搜和Ctrl+F的全局搜。对于整个文件夹，有全局搜和Ctrl+T的大纲搜。
6. 查看代码定义：右键，也可以按F12。
7. Alt + 箭头 : 前后跳转-------------------------------------->比如,加左箭头,就是退回上一步
8. Alt + Shift + 上(下)箭头 : 复制整行,并向上(下)移动----------------->比如,加下箭头,就可以把当前行复制并拖动到下一行
9. Alt + 上(下)箭头 : 拖动当前行,向上(下)移动

##### 玩转鼠标操作

1. 单击鼠标左键就可以把光标移动到相应的位置。而双击鼠标左键，则会将当前光标下的单词选中。连续三次按下鼠标左键，则会选中当前这一行代码。最后是连续四次按下鼠标左键，则会选中整个文档。
2. 在编辑器的最左边，显示的是每一行的行号。如果你单击行号，就能够直接选中这一行。如果你在某个行号上按下鼠标，然后上下移动，则能够选中多行代码。 
3. 将鼠标移到这段选中的代码之上，按下鼠标左键不松开。这时你可以看到，鼠标指针已经从一条竖线，变成了一个箭头。这时候我们移动鼠标的话，就可以把这段文本拖拽到我们想要的位置。 
4. **你只需按下鼠标中键，然后对着一段文档拖出一个框，在这个框中的代码就都被选中了，而且每一行被选中的代码，都拥有一个独立的光标。** 

##### 讲一定要用好代码折叠、小地图和面包屑特性

1. 小地图可以快速拖动代码。当文件很大时就有用。
2. VS Code 在最近几个月才添加了面包屑这个功能，并且默认是关闭的。要打开这个功能，我们需要“打开设置”（Open Settings），搜索 “breadcrumbs.enabled”，找到后将它打开。

##### 工作区快捷键

1. Ctrl+\可以拆分编辑器。
2. Ctrl + 1 跳转编辑器。
3. 可以水平，网络布局等。

##### 其他

VS Code 里的复制功能，还有一个大家不太容易注意到的地方。如果你把光标放到某一行，并没有选中任何代码，然后按下“Cmd + C”，这一行的代码就会被复制到粘贴板中 

单击打开的文件名都是预览模式，需要双击才能正式打开。

大纲功能使用

Code Spell Checker

cpplint

